Экранирование - это возможность ограничения области видимости для переменных. Т.е. переменные выдны только в том скоупе, в котором они были объявлены и не доступны из вышестоящей области видимости. Это нужно для изберажия конфликов переменных (если несколько переменных были объявлены в нескольких местах с одинаковыми названиеми). Также экранироване ограничивает всплытие переменных.